進擊的巨人 139 - 艾倫POV整合

地鳴原因1：
塑造104團成為全世界英雄
令佢哋受全世界敬重嘅英雄 (帕島除外)
可以安全係城牆另一邊生存 (返唔到帕島)

地鳴原因2：
冇好清楚講明, 但推算意思係BuyTime
阿明都知地鳴後會俾人報復
所以問佢哋係咪要成為新戴巴家族, 以保護帕島呢？
但艾倫冇正面回答, 只係話他們無法"立刻"發動戰爭報復
咁"立刻"代表幾耐呢？1年2年3年？冇人知

地鳴原因3：
不停前進已達到三笠選擇的結果
呢到清楚講明艾倫係知三笠嘅選擇同後果
佢唔知嘅係三笠做咗啲乜而令始祖選擇佢

張圖亦表明佢好多嘢都唔知
最重要嘅係佢唔知104團
會唔會係天地之戰喪生 (同原因1有好大矛盾)

而最後三笠選擇嘅結果, 就係令巨人之力消失
所以勉強可以話佢想地鳴嚟達到巨人之力消失嘅...

最後, 艾倫清楚講明佢唔知死後未來會點
佢只能搏運氣, 發動相信同伴之術

歡迎大家補充整合
最後嘅最後個人感受
我覺得結局爛, 艾倫係On9仔
KING Floch請安息

"就算不知道被你們阻止，我還是想踏平這個世界"
"我想要剷平地表上的一切，創造新的大地"
呢張圖討論緊假設性問題
如果104唔阻止艾倫, 艾倫會點？
艾倫話佢都係會發動地鳴
即係無論如何佢都會地鳴㗎喇
但問佢點解佢唔知, 只係想咁做...

然後穿插古利夏抱佢分鏡
"艾倫, 你是自由的"
我嘗試分析, 呢幕係想帶出古利夏從未洗佢腦
佢由出生都未受人操控洗腦
如艾倫所講, 佢天生如此傻鳩
但當天生如此嘅時候, 佢仲算唔算自由呢？
命定論下, 佢注定只能受命運擺佈
就算冇任何原因, 佢都只能地鳴
無法迴避, 一生成命運嘅扯線公仔

我覺得艾倫發動地嗚其實同同里維班係巨木之森一齊避女巨人個陣一樣

兵長同佢講個段說話打動左佢

冇人會知結果係點，佢只可以作出選擇，亦冇人可以話佢聽咁揀岩唔岩，所以一但作出咗選擇即使結果唔合乎期望都要繼續前進

艾倫個時就係選擇咗相信里維班結果導致里維班被滅

導致佢宣戰個陣決定行自己既plan

佢只能搏運氣:

但艾倫最尾都係相信同伴
佢決定行自己Plan係因為睇咗未來
佢要前進到三笠選擇嘅結果

地鳴原因3：
不停前進已達到三笠選擇的結果
呢到清楚講明艾倫係知三笠嘅選擇同後果
佢唔知嘅係三笠做咗啲乜而令始祖選擇佢

同意最後第三句
但係紅宇 係139 第8頁
艾倫唔係先話佢 「我也還不知道Mikasa 會做出甚麼？」
英文係 I myself still wondering about what exactly it is that Mikasa will be doing, I don't know yet

所以我估 佢唔知道Mikasa 既選擇具體內容係乜 （斬頭）
但係佢知道後果係 巨人之力消失

佢只係為左呢個後果 Tatakae
乜都唔理 淨係為左呢個後果去衝

帕島未來同希望104長壽
係呢個結局下其實有好大衝突

其實諗咁多做乜

艾倫玩緊既係全知視覺既選擇遊戲
呢個係佢心入面覺得同伴同三笠最好既結局

之前一切佢做既，都係為左去到呢個結局既前設選擇

即係佢只係知結果 唔知過程 所以只能繼續前進

所以如果包埋139咁睇
艾倫同Armin 講既野 係佢真心話 真心性格 （斷估唔會同fd 講假話仲要del佢記憶 最後一話bor)
艾倫對中東小孩喊 都係真心話 對住一個唔識既人表露喊既情緒 唔會假得去邊

簡單講其實 艾倫既真心性格一直都係無變 係Season 3 錫手之前

錫手之後大家都好鍾意既艾主席 原來先係做戲

佢應該去攞Oscar

咁點解要同啊明講唔知點解呢佢講呢句出黎已經冇咁爛

如果跟據東立翻譯
艾倫係話唔知三笠做咗啲乜
令始祖認為三笠可以解除佢嘅束縛

艾倫絕對唔係全知亦都冇得揀
命定論下佢只係促成命運嘅齒輪

佢唔係全知
佢知d唔睇知
又唔知會搞死自己老母 又唔肯定地鳴會唔會傷到人 （累到Sasha）又唔知Mikasa 會做乜 淨係知道後果係巨人之力88 就去做

不過TBH 艾倫1-139 一直無講佢好憎巨人之力 如果鋪排下既話會好d
(當然鋪排左就無神秘感）

There’s only one KING
Floch

唔知點解係
假設104團冇做左膠阻止艾倫
艾倫都會去發動地鳴, 但佢唔知點解

但呢一刻發動地鳴係有原因

帕島將會繼承佢嘅遺志

咁嘅話呢到就變左完全冇意思

lm

其實佢 123 話
佢話要地鳴直到島外所有生命 都從這個世界驅逐殆盡為止
之前動畫season 1 又話要毀滅世界

已經覺得有d奇怪 變左純粹殺人feel
然後139 話 如果無104阻止 佢會踏平添
問佢點解 佢都唔知 淨係想咁做

係唔係最大既自由包括埋大屠殺既自由

其實好多都冇意思
艾倫同女王傾計, 講自己會地鳴
女王不停反對阻止無果, 最後提出生仔
但就結局嚟睇生仔完全阻止唔到地鳴
所以完全唔知有乜用

咪係,唔提留白都冇咁嬲

做戲做到連內心戲都呃鳩讀者
艾倫就結局嚟睇根本就毫無自由

艾倫係香港出世係唔係會拎住打刀周街斬人,之後話:我是自由的

的確係佢嘅自由
但法律會制裁佢啫

艾倫開地嗚時以細路仔姿態嗌自由時，
佢就係想要一個人嘅絕對自由，
佢天生就係想世間上無人，我想噉做就要去做
無人干涉佢，總之佢想要乜就有乜，
如果從殺噉多人嘅情況噉睇，呢種人根本就唔係人，佢只不過係一個指令只有自由嘅推動劇情機器，純粹有個人嘅外皮噉解，
但現實世界本身就係圍牆，同時艾倫又有神力，咪推翻現實世界嘅秩序，毀滅佢地嘅文明囉，

但佢又自有一種人性，想要mikasa嘅愛，想要佢哋幸福，但係104期嗰啲全部都係人，佢哋覺得噉嘅野違反道德，反對艾倫嘅自由，

呢兩樣野完全矛盾，大腦hang咗機，於是乎佢就開地嗚想滿足自己自由慾望，又唔想104期失去自由同埋死（所以呢就唔搶佢地能力，唔洗佢地腦），噉啱巨人現實當中如果行魯魯修結局（佢係透過過去未來而得知，換句話講，佢其實係受劇本限制）就可以同時滿足兩個願望，

咪行呢套野，所以佢就話一切都是決定好的，一切都是我期望，大家係會仆街，大家都會反我，而同時我就係想大家仆街，我就係想大家反我，因為噉我先有自由，你先有和平，

呢個結局，就係艾倫想要兩樣完全矛盾嘅野而致，同時又係因為佢嘅願望同故事上嘅解決方法重合而致，簡單一句，佢係痴撚咗線。

白卡佬

傷害讀者囉
女神淪落到俾路人屌
話說艾倫既然知最後會冇巨人咁怕乜希斯變獸巨

Lm

天生反社會人格

細路救mikasa殺人己經特登寫到佢痴痴地線

兵長: 與巨人之力無關，是真正的怪物

艾倫: 我生來就是如此

外傳古利夏談到艾連總是不明由來的憤恨

其實咁樣先解釋到點解佢會變到好無情
艾倫以前就係衝動仔 仲有少少左膠化

似係翻譯問題
唔知日文原版點寫呢

所以佢都話
佢不停前進只為前進到三笠選擇嘅結局
成個瑪雷篇比以往更似劇情嘅奴隸

原來佢真係痴線佬

season 3 結尾已經透露自己心聲想殺撚晒對面嘅人
可能係去到對面見到人 加埋理解到萊納嘅背景所以放棄滅世
但係最後發覺咁樣先可以幫到小隊所以照做
佢對住個細佬喊好明顯艾倫其實唔係真係咩冷血殺人狂
又知道唔發動地鳴從而導致巨人消失先可以解決仇恨
但其實要消除所有仇恨係無可能嘅事
所以最後lee個結果已經係最佳方案
證明對於佢黎講 小隊>艾族/老母>島外人

生仔係為咗唔食猩猩住
咪就係由啲閪官講出嚟

啲閪官自己估啫
但之後回憶就話明女王生仔關艾倫地鳴事吖嘛

你鳩估關事？

我覺得都未必係做戲

佢錫手之後記憶風暴知太多野
佢又唔知係咪真係一定會成真
又唔敢同人講鬱埋係心入面
望海個陣已經心事重重咁
但其實個陣都未變
到整火車軌個陣都表現仲係似以前個艾倫

係到佢決定實行「想要的未來」個劇本之後先變
因為知道未來會點發展
實行起黎胸有成竹個人就自然有霸氣
加上佢心入面真心憤世嫉俗想滅世
所以咪睇落大boss咁款

自己睇返130

我發覺好多人因為呢句野覺得艾倫係唔知自己做悟既傻仔但其實句野係你講既意思

睇完 點樣關事

只係想話你知生仔係女王自己提出
唔係艾倫揾人老強佢

其實女王只係閪痕

所以我覺得係咁
Armin細細個比艾倫睇書仔 佢見到火焰之水blablabl
佢見到呢d 大自然 佢覺得就係最大既自由
佢認為牆外世界就係呢d郊野公園咁 （第一因）
所以當佢知道牆外有人 佢好失望 （夢想破滅）
即使係咁 佢都唔係殺人狂魔
但佢為左綜合理由 （艾島安全 Mikasa選擇後既結果） 佢發動地鳴
He just keep moving forward
直到敵人消滅
而呢度所講既敵人 係早前我地以為係只係瑪雷人 但未必係

艾倫139 講 如果就算唔知道你地會阻止 （如果佢知道會被阻止，咁到底係唔係推進緊Mikasa 個後果呢？一切在劇木之中？） 佢都會踏平世界
因為佢老豆同佢講佢係自由既 而艾倫既自由＝一遍大自然 乜都無既
純淨既大地
只係有火焰之水 冰之大地 沙之雪原咁

但就算係咁都柒㗎喇
帶出咗佢只能夠跟劇本走
所有嘢天生如此, 全部整定
進擊的巨人從未屈服於任何人下
但命運佢無從抵抗

一個描述咗139集追求自由嘅角色
完全冇反抗命運嘅描寫
對我嚟講係好差

一路講緊點阻止艾倫地鳴
最後提出生仔
點樣唔關事

屌
我真心鐘意巨人 係 海的那邊是敵人嗎 呢度開始
你話呢個結局 係愛情小說又好 地鳴死8成定 全體復活都好 我都接受到

點知 仆街 我鐘意左最撚無用既一幕

睇完139 我既心情就好似
睇av就射 突然hi錯制轉錯台去CCTVB J左林鄭 咁既感受呀

艾主席點會唔知自己點解要發動地嗚搞人類清洗計劃？

133話創哥咪寫左艾主席唔會賭運氣，創哥寫139話又唔記得左？

成個感覺就係創哥準備落筆寫139話果時先記得要連接返n年前寫落左嘅ending，理所當然崩硬

創哥n年前係ending寫左係尤米爾解決左事件，然後創哥又唔記得係之前話數寫尤米爾嘅故仔

係創哥角度巨人故仔已經暴走左，因為已經接唔上創哥n年前寫落嘅ending

諗到再寫（但冇乜動機寫，創哥甘願做庸才寫魯魯修結局冇人救到佢

結局一出好多劇情可以刪咗佢算
明明拎嚟描寫其他嘢仲好

理性分析
根本好多人就忽略左eren其實本身地鳴就係有目的，只係唔知點解自己一開始(一出世？)就想用地鳴呢個慾望

雖然我唔同意結局係爛，我個人接受到

我覺得呢到係作者係刻意留白？
我覺得eren由一開始就想滅世有兩個可能
1. 比人洗腦/操縱
2. 真係天生係咁 (反社會人格？！)

如果佢係比人洗腦/操縱嘅，應該唔係古利夏洗佢腦，而係ymir從eren出世開始就植入左「追逐自由」/「踏平世界」嘅理念比eren，等佢可以控制eren去做佢想做嘅野(test mikasa嘅選擇)

如果eren天生就係咁，咁樣睇其實「踏平世界」呢個諗法反而係佢咁唔自由嘅成個人生入面做得最自由嘅野，冇受任何人嘅影響(包括ymir)，純碎係自己想做破壞世界嘅人。咁我諗可以解釋到eren係踩死緊人果時，個意識點解會變成小eren好開始咁話自己好自由。睇返其實「地鳴」呢個咁唔人道嘅野反而先係eren最想要嘅自由，一出世就想傷害他人嘅人究竟值唔值得擁有自由。

不過我諗eren最後都選擇左犧牲自己嘅自由，去換取成個艾族人嘅自由

跟劇本走又唔算柒既
個未來都係佢想要既未來
可能睇唔到未來佢既選擇都一樣
不過佢已經睇到所以唔會知睇唔到會點

我見twitter有人話同一套小說叫Dune入面個主角一樣

係你理解錯咗個對話

都唔算冇用既139咪話你知艾倫講呢句個陣係真心架囉

S1-S3可以話仇恨（弒母之仇）係佢原動力，但S4就可能喺嚟馬萊之後淡化咗

而你講中咗佢一樣野，人性，細佬喊同埋對104期嘅情義，104期嘅情義成為咗佢揀地嗚嘅理由

我要解釋返佢想做就要做同埋喺天空高呼自由呢兩樣野，
亦即係個人嘅絕對自由，嗰種不擇手段嘅自由係作者賦予俾佢嘅，正常人都有對自由嘅追求，但唔會去到佢噉盡，可以用來推進劇情同埋說理，亦成為咗佢揀地嗚嘅理由

嗰方案其實係同佢嘅人性同埋絕對自由嘅渴望重合，
而個方案噉啱又係mikasa推出嚟而佢只須要行就可以，

我寧願相信佢係天生係咁 起碼咁佢係自由
我覺得巨人太多sidetrack 又艾島安全 又滅蟲
如果個argument 真係"如果艾倫覺得大屠殺先係自由" 呢樣野應該描寫得多d

133係艾主席話佢唔會賭運
依家講到佢由頭到尾做影帝
呢啲發言都唔可以當係佢心入面嘅真正想法喎

好似懸疑片咁好多野唔關事都會照拍出黎啦
等你估餐死

唔係冇用啦
呢個時候佢應該已經下定左決心要殺出面8成人，本身armin如果唔阻止佢佢真係會殺嗮
佢講緊真話，不過一開始大家以為敵人只係馬雷，點知原來係全世界

我係floch派呀hi

：我要阻止你
：你躺撚住就得 難頂我可以改你記憶
：....
：你得架 因為你都係仆街嚟 果陣係咁 咪撚再扮乖
：（死樣）

講生仔已經係佢地個plan
防止猩猩比王女食再比閪官控制

定係你覺得
：我要生仔阻止你
咁撚膠合理啲

咁嘅結局
你話佢做戲已經解釋哂
但你問我係咪好嘅解釋？
絕對唔係, 仲好差

同好多人問嘅一樣
影響得戴娜唔食托柒
點解唔叫戴娜唔食老母
又係可以用命定論解釋哂
你問係咪有Bug, 又唔可以話係
但個觀感就垃圾到爆

你答左點解全世界都罵緊創哥巨人爛尾
一句影帝就大撚晒，當觀眾係白痴

大屠殺唔應該同自由扯上關係
大屠殺係對仇恨鍊
自由係對巨人之力

一係創哥冇對住n年前嘅ending寫尾果幾話
一係創哥以為一句影帝自圖其說覺得會有人賣賬
創哥根本就係抵屌

依吔打，NTR 的我不要

影響得戴娜唔食托柒
點解唔叫戴娜唔食老母

首先呢樣野係無解，如果要猜測，有兩個可能
第一個就係命定論 所以唔講
第二個就係因為佢能力有限？
開頭變身進巨又失敗 睇進巨記憶又睇唔哂
可能轉戴娜巨人方向有cd咁
如果佢控制得咁好 可能會變異世界動畫呢
可以無損speedrun 巨人 一個人都唔洗死 無流血

其實139都冇話艾倫唔知發動地鳴既原因

真 係得咁樣諗eren先可以冇咁慘起碼有一件事佢係真心想做嘅
唔係佢成個人生根本就係完全比人操縱嗮不斷追逐自由嘅人係最唔自由果個

唔寫清楚可能係作者想特登留白比讀者有個安慰，eren唔系完全唔自由

不過我都明白部分爛尾黨嘅感受，蟲同historia個女一開始以為係伏筆，點解全部都只係sidetrack黎9估咁耐點知得個吉其實係會有種被背叛嘅感覺

個人認為爛尾黨最不能接受嘅係創哥用假伏筆sidetrack黎fake9 佢地，其實如果你拋開 d假伏筆去睇返整個故事其實寫得好完整eren人設冇崩壞，佢都係當初嘅eren，艾主席只不過係佢嘅面具黎。同埋大部分嘅情節都合理

無話應唔應該
殺人既自由 大屠殺既自由 都可以討論
如果個假設「踏平世界 就係艾倫覺得最自由既野」 係岩既話

高質post劉明

仇恨鏈係其中一個原因
另一個原因係eren本身都想踩死出面d人，唔係佢點會話就算佢預知armin冇阻止佢佢都會照踩

賭運果part我諗佢係指唔會將決定權交比佢唔識嘅人
包括下一代
成個進巨前期艾倫做決定好撚多時都係信佢堆主角群
到最後佢都係信主角群活到最後 傳返個波比佢地

make sense
個分析幾合理

艾倫人設真係冇崩？ 應該擺多d筆墨落返去角色嘅心理

點會係全知視覺 上帝咩

咁以下係我自己嘅見解啦
點解地鳴緊嘅時候艾倫會覺得自由
係因為城牆一路係束縛佢自由嘅象徵
當佢親邊解除城牆硬質化 = 打破自由嘅束縛
從此再冇城牆阻礙, 大地任我行
呢個感受令佢覺得佢係自由嘅

你知就好 仲開咩廢post幫佢兜

我就係想咁做 呢句真係好撚差
如果變做 我只可以咁做 都叫為左成全所有人既自由
真係好奇怪 好似全部 point 都錯哂咁
係咪真係只有on9仔先解得到艾撚諗緊咩

濕鳩歲青年
未覺醒能力前係一個工具人
基本上每次成功都係靠隊友決定同外掛光環
一想自己做決定就仆街（比人捉兩次）
突然變咗主席
不如反問真係有足夠事件經歷比呢個人成長咩

整合POV都叫兜
我屌爛尾屌足10幾個Post喎

咁事實艾倫最尾又真係賭運氣
呢點同佢前面真係有好大衝突 (先唔當佢係做戲)
因為佢完全唔知死後未來
所以佢想做嘅嘢做唔做到, 佢冇可能知
然後好似一般皇道漫咁相信同伴就算

139集確認左Eren入Path之後打通左過去未來嘅視角（所有Eldians) 同影響力(只限Pure Titan), 要了解佢嘅諗法我地需要由頭到尾再睇返全套漫畫。然後將佢喺139集嘅自白，套返落去之前每一集佢心態嘅轉折位。

狗仔認為係創哥俾大家重讀一次嘅契機

eren人設有崩？
你覺得eren人設有崩係因為eren係139冇嗮霸氣同之前嘅氣場姐
但你對比返其實139同armin講野係似返1-3季嘅eren

艾主席只係eren要呃吉克+用地鳴+扮醜人用嘅面具黎姐，係要佢個計劃完嗮之後先可以放下個面具做返真正嘅自己
同埋eren由最初相信同伴fail左(女巨人)到信自己(eg 第三季地下)進化到最後都選擇相信同伴，可以話係一種昇華黎

定你覺得eren係要一直維持住做艾主席之後踩爆世界先唔崩？如果係咁佢當初「驅逐所有巨人」嘅宣言要點做到？唔完全消除巨人之力點比艾族真正自由？

同埋之前寫向細路道歉果part已經開始show到佢嘅矛盾面啦

我覺得艾倫結局係變咗隻雀
所以先會喺“唔知三笠做咗啲咩令始祖尤米爾選中佢”嗰幕預視到最後三笠望住啄佢隻雀個神情
艾倫到最後都係對阿爾敏講咗大話

佢唔會死但係亦都變唔番人
可以自由飛翔但係由於已經無咗巨人之力唔可以同同伴生活
所以先咁柒驚三笠戴佢綠帽

將艾倫講過既野又要睇多次 然後作精神分析

因為呢幕追漫畫

冇辦法抵抗嘅係巨人嘅命運
巨人同通道消失之後
被解放左嘅艾族人已經擺脫左巨人命運嘅束縛
進擊的巨人純粹係通往自由嘅工具
佢又的確幫左艾族人帶黎自由嘅

預視Mikasa 望雀個幕係邊度

個幕應該係用返Season 2尾個段喎
唔係預視嚟

所以meme係真的

諌山創就係想話俾你聽話唔信賭氣係做戲
但又要我聯想點解eren唔執行Armin計劃/floch計劃，佢直到最後一集都冇完全反駁到兩個plan點解失敗，如果話armin係隨機，噉你呢個都係隨機，如果話唔信賭氣係做戲，噉真正原因係咩，就令到eren格硬ban曬其他idea行自己嗰套，仲要佢嗰套都唔係好得去邊，靠讀者ff其餘兩個點解唔得，死撚得喇大佬

消滅巨人之力係第一話已經出現咗

唔work, 因為呢個結局條件之一：王血獸巨死，停止地鳴；
先可以引到始祖進巨出來殺，消滅所有巨人。
換句話講，希斯變獸巨嘅話，要死。

恭喜你啊，你又解答到點解創哥畀人罵巨人爛尾嘅原因

當我腦補
唔想艾主席柒到要推翻前幾話嘅諗法

做隻雀好過做人

呢張memes係幾時出㗎

前日劇透流出時 已經有人reddit post

要兜既話
因為Armin 同Floch做既都係現實 政治既plan
而呢個plan 並唔係艾倫所見到既 巨人之力消失plan
而佢地個plan 都未必迫到mikasa 斬佢？

冇辦法
因為滅世同超渡始祖只可以二㨂一
殺晒所有人之後聖母隊就再冇需要殺艾倫咁就超渡唔到始祖
但艾倫真心唔想賭運氣真心想殺晒啲人
所以先咁落力去地鳴
唔係既hea做等三笠斬自己就得啦
駛咩整咁多歷代巨人出黎打過

我覺得係因為艾倫佢知道呢條路係會令巨人之力消失，全世界除島內由零開始？ 其餘2個都唔能令巨人之力消失，帕島往後個地位都係會比人歧視同恐懼

始祖：唔落力d做唔會收翻巨人之力ok?
艾倫：

不過如果艾倫唔迫 三笠未必會斬佢

同埋女王做獸巨就冇人帶佢睇老豆記憶
佢影響唔到老豆拎始祖巨人再傳俾佢

艾主席未有進巨就可以控制老豆前妻食自己老母，你同我講話艾主席咩都控制唔到，我認為佢講緊大話呃阿明囉

實際上艾主席同創狗一樣，一個做厭左巨人，一個做厭左漫畫家，求其埋尾然後同朋友同事講：「我唔攪啦，你地死掂佢！」

其實佢係話因為始祖巨人 令到未來過去亂鳩曬

所以唔關進巨事 進巨應該淨係影響到進巨繼承人

係始祖巨人

我覺得艾倫既自由一直隨住佢既經歷而變：
1. 細個覺得走左牆外見到armin講既風景就會自由
2. 當佢見到阿媽被巨人食左後覺得殺哂巨人就會自由
3. 當佢知道牆外有其他人類逼害佢地時覺得殺哂敵人就會自由
4. 當佢睇哂過去未來後知道佢要行既路，可能選擇死亡就係佢對於自己命運既自由

結果論黎講佢係成功哂，出左牆，無巨人，殺左80％人，但睇番佢成個人生其實唔自由，到佢最後都係做戲比104睇，只要死亡解脫先係先佢人生既自由

其實睇完創哥生平，創哥畫艾倫只係畫緊自己，有啲心up
雖然係咁，但節奏太快處理得唔好，一樣，多幾話會好好多

都唔係啊
呢幕咪即係講緊佢由呢度開始
已經諗緊地鳴殺哂島外嘅人黎保島內/104班自由嘅option囉

最後嘅結論係殺80%就夠

艾主席唔亂攪，時空就唔會亂啦
創狗唔亂咁畫，讀者就唔會屌啦

認同，而家創哥漫畫家生涯終於match返佢既經歷

艾倫最On9嘅係
殖入咗滅世呢個理念俾帕島
然後帕島大部分人都認同
連女王最尾都俾佢搞到
認為其中一方消失先可以斷仇恨鍊
完全撚鳩做和平大使嘅阿明

咁多名言，諫山創最後揀咗肯尼嘅做結尾
艾倫就係自由嘅奴隸，亦都係諫山創自己講過艾倫喺成套劇最唔自由嘅角色而米卡莎就係為咗艾倫去戰鬥，尤彌爾係為咗捨棄愛情去戰鬥。
肯尼大叔一早就看透一切

的確 艾倫呢係想巨人之力消失嘅 第一集已講
但當你後期知道巨人都係自己友，同時係保衞艾族嘅有用嘅武器，甚至乎有地嗚呢個噉把炮嘅工具，噉你點解要放棄自衞工具自廢武功日後可能遭人宰割，就為咗錯嘅初衷？
按armin計劃你可以先毀馬萊同他國軍事基地，䆁放艾族人返嚟島上，又可以威嚇他人，同其他人宣告不要發展軍事對抗我們，簽契約，驚他國發明核彈出現的話，仲有進巨呢個過去修改器去防止發生，事到如今事情已180度反轉，點解仲一定要巨人之力消失，如果係話唔想再有人受到同自己被巨人折磨嘅傷害，噉其實巨人定係火炮帶嚟嘅失去至親之痛都一樣。

好，真係要做，噉就實行地嗚，然後洗Armin腦叫佢懟冧自己，情況一樣，巨人之力都會消失，除非話原來巨人之力係要始祖䆁懷先可以消失，而始祖淨係想特別見到mikasa懟冧eren，噉我無嘢好講

我記得有巴打Share過
創狗話艾倫睇完海已經唔係劇情嘅奴隸
結果....

我唔知 睇唔到 總之樓主就係幫艾倫兜

難得有個真係認真討論既post都俾人鬧係兜

仲有 點解要用斬 可以係始祖面前只打茄輪 甚至做其他親密行動 一定要去到斬噉先至䆁懷就有點而變態

艾主席嘅殼入面只係一個所有委屈都自己承受嘅19歲青年
神作作者嘅殼入面只係一個不斷懷疑自己嘅自卑青年
可悲啊
有啲明白佢點解只用一集就反轉艾倫嘅人設，因為從來都係扮堅強，無論係艾倫定諫山創。佢好清楚自己一直都係嗰個懦弱嘅自己，外人以為表面嘅強勢係真正嘅佢，但只有自己知道依一切都係做出嚟，就好似艾倫咁，只有艾倫知道自己就係原本嗰個艾倫，讀者所認定嘅不過係佢表面做出嚟。唉，只能說漫畫唔算文學作品，唔會利用作者身世嘅角度賞析，最後缺少應有嘅舖墊同解釋所以就出現咗咁令人憤怒嘅人設崩壞
希望之後佢可以對自己有多啲自信

諫山創講嘅嘢唔可信啊
結尾分鏡已經係證據，咁細格！

里維班同牙明唔同
牙明有幾醒佢自己最清楚
然後佢最後都係將新世界託付畀同伴
所以唔完全係?

但經歷咗4年
4年嘅思考同2000年嘅記憶
要改變一個人 令一個人成長其實非常合理
唔明咁寫有咩好

呢番話係呃104期扮大魔王自然講帕島

最大問題係我已經屌咗爛尾10幾個Post
由幾集前已經唔睇好

相信同伴唔計
不過佢仲要相信由佢自己一手創造出黎嘅耶格派島民唔會炸104隻船同暗殺救世派咁都唔博運氣?

大概係寫自己，佢應該將自己徹底投射咗落艾倫到，依個係我睇完諫山創生平後搵到佢咁寫嘅合理解釋（當然都唔排除佢專登玩）
不過正常睇漫畫唔會睇埋作者背景，畢竟唔係文學作品，所以如果真係咁依個係佢嘅敗北。

帕島做左最強國
104巨人之力冇晒，咁多人在生
衝突位係邊

以前巨人啲謎底有幾層
估唔到呢個真係字面 得一層
一巴巴打落堆分析師塊面

都有道理 但就犧牲唔少劇本嘅分數

另外我感覺去到後期創哥有啲自負
唔知係咪1-123太精彩讚壞咗
佢覺得自己可以處理到「139話就完」呢件事
令佢本來要寫更多嘅地方cut晒 例如其他人點化解仇恨 艾撚POV等

幾多歲都好
人之將死有軟弱既一面都合理既
仲要睇到未來個個都自由生活
得佢自己同三笠咁慘
俾我都會喊晒口啦

點確保島上耶派唔會暗殺佢哋

所以艾倫個能力唔係睇到曬所有野？ 淨係睇到結局？
如果唔係佢應該睇到死之前既三笠斬佢個頭

lm 等追完再返黎睇

其實劇情冇話帕島係最強國
不過先假設帕島係最強國
主導帕島係滅世理念嘅耶格派
佢最強國的話自然可以唔和談繼續滅世
咁104團班叛國賊就死硬了
帕島未來： 104團未來：

假設帕島仍落後於世界
3年的確好難追到啲咩科技
世界復原後就可以反攻帕島搶資源同報復
阿明都話地鳴後世界會報復吧
艾倫只係話唔會"立刻"報復吧
立刻代表幾耐冇人知, 1年2年3年？
但至少104團係世界個邊係安全的
帕島未來： 104團未來：

假設兩邊平等的話更加難預料
但女王都認同戰爭會持續到一方消失嘅時候
大概兩邊嘅未來都冇保障
帕島未來： 104團平等：

唔係睇到所有嘢
佢自己講唔係乜都知

依個方面我同意你

終於有人講 睇咗成日啲人鬧爛尾真係好鬼燥
艾倫仔跟本無變過 都係嗰個感性行事 去衝嘅傻仔 無團長同阿明嘅頭腦諗到咁遠 只係做佢直覺覺得最好嘅選擇 中間真性情爆氣唔想mikasa同第二個一齊嗰下好可愛 難得似翻個人想任性下咁 個語氣完全係佢細路仔嘅時候同阿媽係狗嗰陣咁 啲人個個都話呢個轉變好奇怪唔似艾倫人設 但其實唔係佢終於可以喺同阿明可以短暫相處嘅時候 暫時唔使再做戲 可以做返自己 同埋佢哋兩個一路傾係由細個傾到大過個下真係睇到眼濕濕

你呢D幾個假設都係仇恨唔會斷＋冇計傾，一定會覆桌喎
所以咪要去講和做和平協議，建立正確歷史批評，咁先係現實做法
而加日本仔會唔會打番美國佬，猶太人仲會唔會覆桌德國人？可能仇恨仲存在，實力都唔平等，但有晒國際協議和平條約下一定唔會開戰(單單因歷史仇恨，未來有新衝突唔講)

之前睇過有個故仔
貞子大家都驚
但係有一次佢爬出個電視嘅時候個男主角竟然唔驚
最後仲溝咗佢做女朋友

唔知點解好似冇人講過依個方法
大家都唔使死嘅方法
但係又可以博一博嘅方法
就係等艾倫溝咗始祖佢
始祖都係想要愛啫
而艾倫又係佢等咗好多年嘅人
三笠嗰邊可以再諗吓點樣處理
但係至少主角團唔需要死

唔係為左唔想食獸巨咩
班人仲問

一日仲有巨人之力，艾族就冇未來，點控制全球科技發展？馬來篇一開波都話巨人之力好快冇用，之後艾族就係垃圾。

三笠唔係盲目服從艾倫，會為大義殺艾倫呢點感動到始祖，愛係可以自由（包括反對都係愛既一種）

佢愛初代皇而一直盲目服從皇血
佢唔係想要愛，係想要自由，或者叫自由咁愛，而三笠俾佢知道愛一個人唔洗盲從，可以有選擇

如果我地用Eren角度諗其實係冇錯，我既然有始祖點解唔揀/保護我愛嘅人先，但係當你要犧牲其他人，你有人性都會覺得對唔住人因為要送其他人死去救自己愛嘅人，而個劇本同時又會救倒島人，阻止倒內戰加暫時性外來戰爭，佢愛佢阿媽，但係只可以話阿媽嘅死係等同uncle Ben同Flash老母地位一樣，劇本一定要用老母做餌去救貝爾托特，但係呢個劇本係整定係咁，Eren為左解除巨人道路係冇自由，自己同尤米爾作為寄生蟲宿主，我死佢都死，所以Eren一定要死。至於點解開地鳴Eren話唔知，呢個係Eren與生俱來對自由嘅定義，就係阻我者死，佢由以前到最後都係秉承呢個態度咁一路走過，正如創哥想讀者思考以前嘅日本軍國主義，到底點解要打仗？為統治世界？（某程度上，當權獨裁者係獨裁國家就係擁有自由Ge 唯一一個，而創哥想表達嘅係即使世間上有人想好似Sasha老豆咁樣勸一方放棄仇恨，但係好多人係自私，只係睇偏面並非大局可以為自己犧牲其他人）

我自己覺得Arumi同Eren係自由嘅角度係對等，大家明白大家諗乜，如果係敵人一定會互打，如果係朋友就要打個明白，Arumi追求嘅係民主和平平等自由（大局），Eren係自私嘅，佢承認自己嘅自私，知道自己並唔係咩偉人，唔值得比人歌頌，因為佢係為自己行動，連帶咁有限地滿足大多自私島人嘅民族主義同獨裁思想，所以就算累死Yeager 派都冇所謂，因為佢地同Eren一樣都係以自身自由為旗號去打壓異己，就算Yeager派嘅兵死左（e.g. Floc以為Eren係會為島內自由而隊冧世界），地嗚換黎嘅都一定程度滿足到Yeager派嘅目的，就係島嘅自由，地鳴100%滅絕無其他國家嘅制衡，咁島內有嘅自由就只係獨裁之下嘅自由，亦即係Eren嘅自我認知自私方式嘅自由，咁如果要唔自私就只可以比有限度佢地，而當有104同伴同Arumi, Mikasa有心阻止就會令到島內後Yeager 政權被制衡，而le一切都係取決於佢地嘅自身決定，有Eren嘅地鳴先有會換來對島嘅制衡。Arumi係作為世界共同努力既象徵，就算人有私心，亦都要有良知，要自由都要平衡自我同大局，人一生係追求自由定比自由束縛都只係一線之差，世間所有野都好似一個圈，形成一個圓每一點都係極端，人不應該集中努力一點，應該努力平衡每一點去維持一個圈，享受自由嘅同時亦都要繼續維持/推動。

哈哈，佢向來自卑，就係自卑所以先畫得咁好，讚壞咗自負得濟就將巨人搞壞，咁佢應該自卑定自負好希望佢將來取到平衡點啦
btw見到以前諫山創啲相真係嚇親，成個非洲兒童咁

歸來仍是青年其實好好，不過節奏太快啦，多幾話舖墊卸下心防會好過而家好多，太急只會有崩壞人設嘅感覺，唔怪得人話爛尾嘅。（畢竟我一開始睇都覺得爛得好緊要，平靜咗就覺得主要係太趕住byebye所以令到個尾太平淡同有唔少缺陷）

其實始祖有冇能力令一個人起死回生
如果有嘅話
只要三笠斬完艾倫之後肯挨始租嘅話
我覺得始祖係會肯復話返艾倫

創哥同艾主席都得到佢地想要既野
創哥可以脫離漫畫家行列，去開温泉旅館
艾主度完結左巨人，去幫MIKASA圍圍巾

但就苦左幾個銅像

以後比人塗鴉

睇完覺得成個結局好似特登寫得咁生硬
根本同自由背道而馳
根本冇人自由到
艾撚只有自毀
Armin 聽君一席話就轉軚 只有順應艾主席
戰爭只有延後 仇恨只係改變左個對象同埋稱號
好似由上帝視角睇一切都好無謂
做咁多野想改變個世界 每個人犧牲咗咁多
但係個世界反而冇變到更加好 要打既都係要打
睇落個現實就係咁荒謬
但其實佢地每個人都揀咗可以做既野入面最好嘅選擇
艾撚用超視角一步一步被命運引領到去發動地鳴去嘗試改變成個世界局面
三粒迫不得己去殺左佢阻止

可能現實就係咁殘酷 每個人係世界之中 人心之中都係咁渺小
但係唔代表要放棄 更加要去盡做
因為係當下既一刻呢個已經係best option
你做既野有冇意義起碼係要由自己話比自己知

可能會有啲fans去佢間溫泉旅館搞搞震迫創哥出山

1. 我嘅意思係未來進巨傳記憶俾艾倫，到時邊個國家未來有威脅發展高科技毀滅艾族，可以預先用地嗚/談判解決問題
2. 唔行地嗚線，行armin線的話，噉喺佢面前打茄輪都可以㗎，支持點解唔係自由，可以表示自由相親相愛

2應該唔可以applied 落armin線自膠

無視2

104同時相信女王會保佢地
而艾倫更加會信女王

其實呢個殺王血停地鳴我都覺得好怪
又係始祖自願借力量俾艾倫
咁點解最後殺吉克又會停到

其實好On9
佢寫到吉克同阿明嘅對話係改變始祖嘅一個轉捩點
但結局出嚟係完全唔關事
咁點解始祖要出嚟幫吉克同阿明佢哋恢復托柒等人嘅意識呢？
如果呢下唔關始祖事
吉克憑咩可以做到呢件事, 仲要係路到自出自入俾兵短殺

1.
其實完全確保艾族未來得100%地鳴可以做到
亦都同時係斬斷瑪雷同艾族嘅仇恨鍊嘅方法
就算之後再有內戰已經係另一條仇恨鍊
呢啲已經係另一回事

屌你老母諗一次嬲一次
個排仲係咁催眠自己個細佬喺艾倫嘅
個農夫只不過係哎呀老竇
我屌你老母創狗

佢冇選擇過，由頭到尾都係得一條路

女王都冇兵權，加上冇左巨人之力，女王個名只不過名存實亡耶派有實權，要搞一定搞得死

yes 因為一開始第4季以經點明人類以家有反巨人兵器

女王保護救世派屋企人
都可以兜到救世派嘅行動同佢哋屋企人冇關
同時國民會畀幾分面女王

但對耶派黎講救世派就係叛國賊
本身由艾撚一手帶起嘅耶派會喺滅世失敗後加速發展軍事力量亦係可以預測嘅
信女王唔係問題 但女王做到嘅事真係有限
女王唔係真係帝制嘅國王
最接近嘅係君主立憲制嘅王 有名冇實(軍權 行政權)

個人認為巨人個結局唔係個個都接受到，可能有d人會覺得係創哥用假伏筆fake9人、個結局相對平淡、eren從艾主席變返做eren，覺得佢爛左尾
雖然爛唔爛尾好主觀，但點都好呢個都算係一個合理嘅結局，應該亦係創哥由一開始就已經諗好左嘅結局

理性
話爛唔係問題，最緊要唔好一句無女所以地鳴就ban鳩晒所有嘢

艾倫所做既野唔係再拯救人類定點，所以佢唔需要知道之後既世界係點，甚至乎唔知道之後會點先係佢既使命，咁代表世人終於有自由意志
佢唯一要做既野係消滅巨人之力
因為巨人之力消失，剩餘既人類先有自由意志
但就謹此而已，擁有自由意志一樣可以選擇戰爭或和平

但重點在於選擇，有選擇先有自由，先唔係宿命
始祖尤彌爾因為對Fritz 既癡愛而產生巨人（恨之具現化）
諫山創想講既係由恨而推進既都唔係選擇，唯有係由愛推動既先係選擇（因為愛而有取捨，亦契合貫穿成個故事既「甚麼都無法捨棄的人，甚麼都改變不了」；有取捨即有選擇，而非宿命）
Mikasa 係在場唯一一個懂得真愛既人，所以亦係第一個自由人，佢做既選擇就係成全艾倫，最終將自由賜予世上剩餘既人類，回收仇恨既象徵--巨人之力

諫山創最後選擇將佢既命題寫出黎
可能佢覺得啲細節解唔解晒都好，個結局都係咁
所以有啲野就由大家腦補
因為假如我上面估中左佢想講既命題係牽涉愛、選擇、自由、課題分離／了解真愛先得到真正自由
咁佢寫多幾話去拆解晒啲伏筆，所有人既結局都會係咁，只係畫埋出腸咁解

對
佢目的只係要消滅巨人之力
等世人擁有自由
之後會係點，無人知道亦無需要知
唔係艾倫既命題

唔好過分解釋 死兜爛兜啦
點解會選三笠 一句唔知就食得落
條蟲咁就失左蹤
有啲劇情一開始以為有伏筆 令讀者思前想後咁估下一步
但結果無伏筆 無啦啦硬插轉捩點去翻轉劇情就柒嫁啦
吉克同阿敏既對話 無頭無尾 無中生有咁call馬幫拖
女皇無啦啦有對象仲要有埋bb 係女皇淫定個男咸濕?咁樣就安排唔到女皇食吉克 作者寫到連漫畫中既人物都覺得古怪 依加同我講就係咁巧合 無伏筆？
無左巨人之力係因為艾倫死左 定條蟲死左？
點睇都係條蟲死左先會無巨人之力喎 艾倫死條蟲可以搵下一個宿主 依加條蟲無緣無故就消失左 巨人之力又無埋
咁咪爛囉 仲想吹神作

每個故仔都有命題
我講返點睇佢個命題
你講返啲橋
大家講既野唔同
咁我都覺得解返啲橋會好啲既
不過又係嗰句，個命題一樣，件事最多會變成138 同139 之間攝多幾話

最應題咪創山諫佢本人
自由度十足 撚讀者以為有伏筆 樣樣都巧合

最後三笠回憶隱世果度咪係第二條路

個幕唔係第二條路
只係好似139帶阿明週圍睇咁
冇實際發生過

呢下係艾倫搞架啦
要幫佢地去阻止自己
而且復活既人有啲吉克都唔識
當時睇大家拎住呢點覺得唔合理
但而家睇返如果係艾倫搞既就合理晒

其實當時我都係咁估

但又要畫始祖企隔離
仲要借阿明把口話始祖想尋求聯繫
點知完全唔關事

如果係艾倫搞就一早掉吉克出去送頭咪得
塞佢落一開始隻獸巨到

咪就係撚鳩讀者大部份人話爛尾因為發覺原來一路俾作者撚左

艾倫想踩死晒啲人麻，太早又踩得少

pin this plx

各位巴打過左幾日
好似比較接受左個結局咁？
係咩原因

其實我仲係唔太鍾意個結局，首先係太趕收工
然後係用宿命論，令我覺得好絕望
好似話俾我聽做所有野都係整定
自己同其他人都係為左滿足某樣更偉大事物既棋子
就算再努力去反抗都好，所謂出路都係得一條，命運迫你一定要去行
前面鋪排既熱血同犧牲，令結局睇起黎更無力同悽涼
一切都係命運使然，根本冇所謂既有冇意義
真係想唱返一句「這個世界裡我太渺小 生命在融掉」

只能夠講，我接受諫山創想傳達既訊息
但原來我睇漫畫都係想尋求希望同鼓勵，所以仍然覺得深受傷害

但最後艾族人仍然得到真正嘅自由wor(唔再洗比ymir同巨人之力束縛)
都算係有希望嘅ending啦

創狗是自由的

我想知你地返工時，對朋友，對女朋友，同對屋企人時
係咪都係同一種態度...

其實 馬萊人係果下已經開槍殺晒艾族人
後面果啲happy ending夢黎

你講緊乜

睇你點睇
命定論唔會冇咗巨人之力就唔係命定論
佢哋依然會受命運束縛㗎喎
只係佢哋睇唔到未來 (命運)
咁創狗係咪想講無知反而距離自由最近？

你當王血係媒介，始祖係力量
無咗媒介就用唔到力量
至於力量邊個控制，就睇尢米爾

所以無咗王血咪用唔到地鳴

我覺得未來可以係「薛丁格的貓」，只要有人觀測左(進巨)，未來就會決定左
但只要冇人觀測，未來仲係一片混沌/未定嘅

點會冇意思，佢到呢個時期已經知就算島外既人死哂
島內最後一樣會為左搶巨人之力不斷內戰
島內外都係因為有巨人之力先不斷有戰爭(E.G馬萊用巨人之力屈其他國家、弗王用巨人之力屈馬萊人)
只要冇左巨人之力大家就重新回到一條起步線
但最後作者自己都知資源有限既情況下戰爭係冇可能停止
個END講島內建軍已經講緊呢樣
104團算係作者對冇左巨人之力後既世界和平路向提出既想法

當大家都以為佢由驅逐巨人變到驅逐敵人果時，最尾同你講我其實都淨係想巨人消失，令到艾倫本身好完美嘅角色變返做on9仔冇話唔合理，但我覺得咁樣寫係浪費左個咁好嘅角色姐

耶派讀者表示如果我係耶派一定公開處刑呢班on9仔再趕係出面未發展之前殺撚埋果20%人，屌你老母出面淨係得敵人同敵人嘅建築物啊，留敵人係到比佢復仇?

點解巨人結局係同宿命論/命定之類有關？

艾倫選擇唔改變未來，就代表係宿命？
佢其實可以㨂救番阿媽，打破個loop，展開新嘅未來
不過佢唔㨂救阿媽，係因為佢覺得艾族嘅自由更重要，所以選擇唔改變未來

艾倫想要嘅結果係：
1.解決艾族嘅生存自由嘅威脅,ie牆外人
2.消除巨人之力，因為巨人之力嘅繼承會令到艾族要承受自己人食自己人嘅痛苦，仲會令繼承者得番13年壽命。巨人之力嘅繼承都會令皇族好似家畜咁不斷生育，而生來嘅目的就係食同被食。對於艾倫黎講，咁樣有違人嘅尊嚴，同家畜冇分別。而艾倫原本爭取自由嘅其中一個動機，就係覺得人要活得有尊嚴(eg人活在圍牆內同家畜冇分別)。所以消除巨人之力嘅束縛係必須

咁多個人嘅計劃入面，只有艾倫嘅plan可以解決牆外威脅，又可以消除巨人之力，咁艾倫都冇必要去改變原本所見到嘅未來

艾倫最想係100%消除牆外人+消除巨人之力，不過佢唔知尤彌爾肯解除巨人之力嘅真正原因，唔敢冒險。所以選擇自己所睇到嘅未來係最穩陣嘅做法

由頭到尾，艾倫都有做選擇，都係自由。睇到未來而唔改變未來，唔代表係命定。就算有尤彌爾嘅引導，做出選擇嘅人始終都係艾倫。

如果唔係命定就解釋唔到艾倫嘅On9
最多人問嘅例子：
點解救得托柒唔救得老母

同埋點解要救托柒，比舊老母食托柒=王女+超巨， 佢同艾撚老豆果時已經可以地鳴

老豆未必做得出地鳴
而且唔係艾倫拎始祖就超渡唔到抖M蘿妮尤彌爾

點解做唔出而家講到艾倫係跟未來走自己都唔知想點，咁姐係其實邊個做進巨都冇所謂啦艾倫老豆一樣可以跟未來走，最尾但舊老豆殺左自己

舊老母*

佢老豆連殺雷斯一家都唔忍心
要好似艾倫呢啲憤世嫉俗既先落到手

艾倫跟未來走，但個未來係佢希望既，即係個劇本係佢寫老豆唔會寫得出呢個劇本

唔可以低估女皇嘅信念同民望，即使帕島已經進入軍國主義

而外敵對一個國家係有正面作用嘅，如果島外民族全滅，帕島會慢慢腐敗同內戰

道路嗰幾話講到因為始祖服從王先會有”只有王族先用到始祖力量”呢個限制，如果唔係122艾倫叫醒佢叫佢自己選擇唔使服從王族搞乜

算啦呢個位佢的確係欠缺解釋，仲要係兵長鳩估下又俾佢估中

女皇係救艾倫果時話自己壞女人唔再受任何野束縛,但而家睇返佢成世都好似比人當傀儡咁用 到頭來都冇咩選擇係自己揀